[javascript] 點解AddEventListener 失效?

document.write("<div id='timer'>0</div>");
var counter;
var status=false;
function $(id){
return document.getElementById(id);
}
function second(){
var acc=parseInt($("timer").innerHTML)+1;
$("timer").innerHTML=acc;
}
function ontimer(){
if(status==false){
status=true;
counter=setInterval("second()",1000);
}
else{
status=false;
clearInterval(counter);
}
}
var timer=$("timer");
timer.addEventListener("click", ontimer, false);

點解我咁寫, 禁落去無反應?

但係用onclick就無事

setinterval係pass function, pass string 我覺得會出事

咩course

試下body onload加timer.addEventListener("click", ontimer, false);

問題應該係status 度
係debugger 行完你啲code , status 會變左String type
所以 status == false 會return false

唔得, 我覺得係TRUE同FALSE的問題, 我加左幾句console.log測試過:
一開頭係status=false;
但係佢完全入唔到IF個STATEMENT入面

點解無LALA會變左String type?

in Chrome, window (the global object) has a status property, which for some reason Chrome seems to be referring to instead of your status var. Renaming status to anything else, say, myStatus, will give you the results you expect.

原來係咁
THX巴打

包佢落FUNCTIO 然後用'use strict';

寫法太有趣了吧？巴打跟咩tutorial 學緊？好似好舊wor d 野

上網左搵右搵的，有咩tutorial 好推介